**TFTP Сервер на Qt для Windows и Linux**

**Описание проекта**

Этот проект представляет собой TFTP (Trivial File Transfer Protocol) сервер, написанный на языке C++ с использованием фреймворка Qt. 

TFTP - это простой протокол передачи файлов, часто используемый для передачи файлов между устройствами в локальных сетях. 

Этот сервер поддерживает работу как под операционной системой Windows, так и под Linux.

Этот код представляет собой переписанный вариант существующего решения для Windows, чтобы сделать его кросс-платформенным и подходящим для использования как на Windows, так и на Linux. Он предоставляет простой и эффективный способ обеспечения передачи файлов между устройствами в локальной сети.

**Краткое описание кода**

Код сервера разбит на несколько ключевых функций:


- Конструктор и деструктор: Инициализация сокета для прослушивания входящих подключений и освобождение ресурсов при завершении работы.

- Обработка входящих пакетов: Метод receivePacket отвечает за прием и обработку входящих пакетов TFTP.

- Обработка различных типов пакетов: Метод processPacket анализирует тип полученного пакета и вызывает соответствующие функции обработки для каждого типа пакета.

- Обработка данных и подтверждений: Методы processTFTPData и processACKData отвечают за обработку пакетов данных и подтверждений соответственно.
- Отправка данных и подтверждений: Методы SendData и SendAck используются для отправки пакетов данных и подтверждений соответственно.

**Особенности**


- Поддержка кросс-платформенной работы на Windows и Linux.
- Эффективная обработка входящих пакетов и передача файлов.
- Возможность работы с опциями протокола TFTP, такими как изменение размера блока и таймаут.

**Требования к установке и использованию**
- Для сборки и запуска проекта требуется установленный фреймворк Qt.
- При запуске сервера необходимо указать порт, на котором сервер будет прослушивать входящие соединения. (поумолчанию 69)


